[認錯跑道] 加航客機幾乎撞四機 險釀史上最大空難

加拿大航空一班客機的機師認錯跑道，上周五深夜飛抵美國三藩市國際機場時，幾乎降落在一條有四架客機等候的滑行道，險些釀成「史上最大空難」。

美國聯邦航空管理局（FAA）表示，該架載着135名乘客和5名機員的A320空中巴士，獲准在「28右跑道」或「28R跑道」降落，但機師卻不慎試圖在「C滑行道」降落，空中交通管制員及時下令客機重飛，重新進入跑道並安全降落。

控制塔要求客機改變航向時，C滑行道有四架客機等候起飛。聯合航空退休機長艾默爾（Ross Aimer）表示，如果客機真的降落在滑行道，很有可能釀成史上最嚴重空難。他說：「試想像一架空巴與四架載滿人和燃料的客機相撞，會有多可怕。」

加航表示正調查該宗事件，暫時無資料補充。

網上流傳控制塔與加航機師的無線電通話。加航機師接到控制塔指示，在「28右跑道」降落。三藩市國際機場的「28右跑道」和「28左跑道」是平行的，「C滑行道」亦與「28右跑道」平行。

機師接到指示後，發覺有問題，問控制塔：「這是加航759號班機，想確定一下，我見到跑道有燈光，肯定可以降落嗎？」控制塔回答說：「加航759號班機可以降落在28右跑道，跑道上別無他機。」機師說「OK」後，相信是地面一架等候起飛客機的機師突然插嘴問：「這人想去哪？他飛進了滑行道。」控制塔立即叫加航機師不要降落，立即重飛，機師遵照了指示。

地面一架聯航客機的機師告訴控制塔：「加航客機在我們頭頂飛過。」控制塔答道：「無錯，我都見到。」

英國《每日郵報》

真係好險

認錯runway=/=認錯taxiway
Tenerife Disaster 升4級

連登飛機達人點睇呢單野,重痴線過赤臘角東航120度幾乎撞山

我覺得真係出事嘅話炸咗個機場都似
模擬片段要搵Michael Bay拍

有時講錯同GET錯一句真係死好多人

如果當時能見度低...

唔知做乜, 睇張圖幻想撞落去都已經好驚

乜唔係有ILS 個d 輔助咩？
咁都可以入錯線

不過美國d機場跑道設計真係差
兩條parallel 可以係隔離
有d仲要十字交叉重疊
咁多地點解唔整3條隔遠d既parallel

但機師卻不慎試圖在「C滑行道」降落

機師接到指示後，發覺有問題，問控制塔：「這是加航759號班機，想確定一下，我見到跑道有燈光，肯定可以降落嗎？」控制塔回答說：「加航759號班機可以降落在28右跑道，跑道上別無他機。」

即係機師入錯跑道定控制塔俾錯信號

"The controller was coordinating with another facility when a flight crew of another airliner taxiing on taxiway C queried ATC where AC-759 was going and stated it appeared the aircraft was lined up with taxiway C."

兩個機師都無睇機場資料 ？

居然同鐵路車站一樣會有人亂怨機場跑道設計
睇下歷史得唔得, 航空發展同地理限制得美國噉樣形成? 話改就改? 起緊平行跑道嗰啲唔見你提?

air crash investigation

咁叫怨？我覺得差都要你批准？
我都係純粹以安全角度出發
原來理性討論會比人屌
連登仔質素係世界級

照你咁講，啟德係咪應該保留？
睇下歷史得唔得？話改就改？

似你唔知相近平行跑道同交叉跑道點嚟多啲, 比喻九唔搭八

runway同taxiway既燈差咁遠都認錯？

死毒撚眼盲定手殘？
我都話純粹以安全角度出發
我覺得，係我覺得唔撚安全&設計差
明唔撚明？

即係我覺得你條毒撚好撚樣衰，成舊屎咁
你就問我知唔知你點來
我梗係知，你老母做雞俾人中出咪生你出來lor

理性討論都唔識就早死早着啦on9仔

Taxiways 同runways 燈光好唔同下喎

Btw 樓上 人地一定有成team 人研究點起 咁起法一定計過諗過 當然交叉跑道有佢危險性

睇吓晚間降落嘅跑道燈光係點樣？

理性討論

harrison ford 入左加航？

似你呢班死毒撚，比人屌完屈完仲會低聲下氣咩？
比人無理取鬧咪還拖，有問題？

不過都係嘅，你班死毒撚現實網上咪又係碌撚一條